# みんなの書棚


## 適用・機能概要

### 2019年 開発研修課題 として

- JSONデータの読みだしとWEBブラウザでの表示

### 2021年8月 以下を課題追加 

- Bootstrapでの表示（ID,パスワード入力フォーム)
- ユーザー認証
- 権限管理
- JSONデータの読みだしとWEBブラウザでの表示
- passwordはmd5暗号

### 捕捉

*以降ステップアップで実施予定

- 検索機能は不要
- ユーザー追加は不要
- 無効化、削除処理は不要

## STEP2 ステップアップ

- 書棚検索 タイトル、備考の部分一致検索機能
- 管理者機能 
  - 新規ユーザー登録(画像は)
  - ユーザーIDは接頭「u」＋自動連番数値3桁。ゼロパディング

## 利用技術

|Title| Notes|  
| --- | --- |  
| テンプレートエンジン | Blade等のエンジンは使用しない/PHPをテンプレートとして使用する
| フレームワーク| 使用しない
| PHP| 7.4
| server |  ローカル開発サーバー
| DB| /RDBなし
| データ形式| JSON形式
| セッション| 認証等で使用
| 通知機能| メール等、Slack連携はなし
 


## その他


## 画面一覧

### draw.io: PDF参照

https://app.diagrams.net/#G1-KzNt4OoEePrgoriFAKD3ivgJmo3lTV-


### 認証系

- login: ログイン(ユーザーID,パスワード)
- logout: ログアウト

### みんなの書棚

- mypage(id=ユーザーIDを指定可能、セッションユーザーのID): マイページ
- Top: みんなの書棚 
  - 一覧画面
  - 詳細画面 現在の利用者の情報、レビューコメントの一覧と追加登録が可能
  - 更新画面

- detail(id=書籍ID)
  - 対象の書籍・資料の情報
  - 編集画面へのリンク
  - レビューコメントの表示と登録

### ユーザーコミュニケーション

- members: メンバー一覧ダッシュボード。
  - 全ユーザーを表示。各ユーザーのマイページにアクセス可能

- edit_members: メンバの編集
  - 管理者権限を

### データ構成


- 設定
  - ファイル名はindex.phpで定数定義するので変更可能
  - ファイル保管パス:任意 index.phpで定数定義するので変更可能
- データはRDBを使用しない。JSONファイル形式

- ユーザアイコン画像は保存したものを参照し、このことでインターネット接続は不要、ローカルで参照可能(*1)
- 書籍・使用の画像はURLで指定可能とする
## ファイル構成

データディレクトリには以下のファイルを格納すること

- 書籍マスタ(m_book.json): 書籍・資料の名称、サポートURL等を保管
- ユーザーマスタ(m_user_prof.json): ID,パスワードを保管。パスワードはmd5を掛けて保管
- 書籍利用状況(t_book_status.json): 書籍IDとユーザーIDで連携する
- ユーザーロールマスタ(m_user_role.json): 管理者権限を有するか否かを保管
- 書籍レビューコメント(t_book_review.json): 各書籍についてコメントを保管

### 

- WEBフレームワーク使用しない
- 処理アクションはパラメータmで識別する
- ユーザーアイコン画像ファイルは公開ディレクトリ以外に保管するケ－スを想定 (*1)



### 
- エラー画面: エラー検知により即時後段処理を止めてしまう方式。簡素な実装方式で良い。パラメータ不正、指定URL不正など
- ログ出力: 今回は不要


- メンバーダッシュボード:一覧 
  - 変更、
  - 追加
  - メンバの無効化 ステータス選択方式
  - アップロード:ユーザーフォルダへの保存。共有

- アップロードファイル
  - プレビュー。selectタグ実装。
  - ファイルサイズ上限 *注意事項 2mb
  - ファイル削除機能、ファイル数上限 *今回は画面から削除、無効化の機能は実装不要
  
- Javascriptバリデーション
  - パスワード
  - email
  - 最小/最大文字数 今回はHTMLタグで可能であれば問題なしとする
  - パスワード確認フィールド一致についてもJavascriptのみとする

- 現在の利用者
  - 更新


- 書籍の追加: 全ユーザが可能
- ユーザーの追加: 実装不要。ファイルを
- スムーズスクロール: jQueryを使用する

## 注意事項

- data保管フォルダは通常は公開ディレクトリ範囲外に配置すること。簡単のためにリポジトリではindex.phpの先頭でdefine定義する。
- バックアップ: ファイルは更新時に別名保存する。


## 実行方法

PHPビルトイン開発サーバーでの実行コマンド

```
php -S 0.0.0.0:9000
```

## サンプルデータ

ユーザーアカウントについては以下を

|ID   | Passwd |   氏名   |          管理者権限
| --- | --- | --- | --- |  
| u000 | pass000 |  黒柳 徹子  |      あり
| u001 | pass001 | 鈴木 イチロー |    あり
| u002 | pass002 | 大谷翔平      |    管理者権限無しの一般ユーザー

- 先頭小文字「u」同じ形式でパスワードを設定した
- u000からu011まで12アカウントをサンプル作成してある
  - ユーザーu000,u001は管理者を付与。ユーザーロールマスター(JSONファイル)で指定
  - ユーザーu0002～u011は一般ユーザー
- ユーザー情報画面で編集可能
  
